{"cluster": 30, "subcluster": 4, "abstract_phrases": [{"text": "post-pandemic covid-19 psychiatric care", "rank": 0.061}, {"text": "psychiatric patients", "rank": 0.059}, {"text": "health care system", "rank": 0.056}, {"text": "covid-19 needing psychiatric hospitalization", "rank": 0.054}, {"text": "psychiatric care", "rank": 0.054}], "title_phrases": [{"text": "france pendant l\u2019\u00e9pid\u00e9mie", "rank": 0.098}, {"text": "france pendant l\u2019\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 sars-cov-2dispositif d\u2019urgence", "rank": 0.097}, {"text": "du sommeil", "rank": 0.082}, {"text": "france", "rank": 0.074}, {"text": "application d\u2019un r\u00e9gime", "rank": 0.066}], "title_abstract_phrases": [{"text": "post-pandemic covid-19 psychiatric care", "rank": 0.059}, {"text": "psychiatric patients", "rank": 0.057}, {"text": "covid-19 pandemic", "rank": 0.054}, {"text": "covid-19 needing psychiatric hospitalization", "rank": 0.053}, {"text": "health care system", "rank": 0.053}]}